############ Main panel
#1.1
msgid "This is GoReviewPartner"
msgstr "Go Review Partner"

#1.2
msgid "Run a SGF file analysis"
msgstr "SGF파일 분석 시작"

#1.3
msgid "Run a live analysis"
msgstr "실시간 분석 실행"

#1.4
msgid "Open a RSGF file for review"
msgstr "검토할 RSGF파일 열기"

#1.5
msgid "Convert RSGF file to SGF file"
msgstr "파일 변환(RSGF→SGF)"

#1.6
msgid "Download a SGF file for analysis"
msgstr "분석할 SGF파일 다운로드"

#1.7
msgid "Settings"
msgstr "프로그램 설정"

#1.8
msgid "The file %s as been converted to %s"
#translation missing:
msgstr ""

############## Analysis setting
#2.1
msgid "Bot to use for analysis:"
msgstr "분석 프로그램:"

#2.2
msgid "Select variation to be analysed"
msgstr "분석할 변화도를 선택하세요"

#2.3
msgid "Select moves to be analysed"
msgstr "분석할 착수번호 선택"

#2.4
msgid "Analyse all %i moves"
msgstr "전체 %i 수를 분석"

#2.5
msgid "Analyse only those moves:"
msgstr "일부 구간만 분석:"

#2.6
msgid "Select colors to be analysed"
msgstr "분석할 색깔(흑/백)을 선택"

#2.7
msgid "Black & white"
msgstr "흑&백 모두 분석"

#2.8
msgid "Black only"
msgstr "흑만 분석"

#2.9
msgid "White only"
msgstr "백만 분석"

#2.10
msgid "Confirm the value of komi"
msgstr "덤 값 확인"

#2.11
msgid "Stop the analysis if the bot resigns"
msgstr "인공지능이 기권하면 분석을 멈춤"

#2.12
msgid "Variation %i (%i moves)"
msgstr "변화도 %i (%i 번째 수)"

#2.13
msgid "Start"
msgstr "시작"

#2.14
msgid "Incorrect value for komi (%s), please double check."
msgstr "덤 값 (%s) 오류입니다, 재확인 바랍니다."

#2.15
msgid "Could not make sense of the moves range."
msgstr "착수의 구간을 파악할 수 없습니다."

#2.16
msgid "Please indicate one or more move intervals (ie: \"10-20, 40,50-51,63,67\")"
msgstr "착수번호 간격을 지정하세요 (예: \"10-20, 40,50-51,63,67\")"

#2.17
msgid "Error while reading komi value, please check:"
msgstr "덤 값을 읽는데 실패했습니다. 확인해 주세요:"


############## SGF download
#3.1
msgid "Paste the URL to the SGF file (http or https):"
msgstr "SGF파일 URL경로 (http oder https):"

#3.2
msgid "Get"
msgstr "가져오기"

#3.3
msgid "Could not download the URL"
msgstr "해당 URL을 다운로드할 수 없습니다"

#3.4
msgid "Not a SGF file!"
msgstr "SGF파일이 아닙니다!"

############## Analysis running ###
#4.1
msgid "Analysis of: %s"
msgstr "분석 프로그램: %s"

#4.2
msgid "Remaining time: %ih, %imn, %is"
msgstr "남은 시간: %i시간, %i분, %i초"

#4.3
msgid "Currently at move %i/%i"
msgstr "현재 착수번호 %i/%i"

#4.4
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#4.5
msgid "Start the review"
msgstr "리뷰 시작"

#4.6
msgid "Now closing, please wait..."
msgstr "닫는 중, 잠시 기다리세요..."


############## RSGF review
#5.1
msgid "Open position"
msgstr "현재 위치에서 새 바둑판을 엽니다"

#5.2
msgid "Show territories"
msgstr "영역(집) 보기"

#5.3
msgid "Graphs"
msgstr "그래프"

#5.4
msgid "Table"
#translation missing:
msgstr ""

#5.5
msgid "Open this position onto a third goban to play out variations."
msgstr "새 바둑판을 열어서 현재 상태에서 변화도를 둬 봅니다."

#5.6
msgid "Keep pressed to show territories."
msgstr "영역(집)을 보려면 계속 누르고 있으세요."

#5.7
msgid "Go to first move."
msgstr "첫 수로 이동."

#5.8
msgid "Go back 10 moves."
msgstr "10수 뒤로 이동."

#5.9
msgid "Go back one move. Shortcut: keyboard left key."
msgstr "한수 뒤로 이동. 단축키: 키보드 왼쪽 키."

#5.10
msgid "Go forward one move. Shortcut: keyboard right key."
msgstr "한수 앞으로 이동. 단축키: 키보드 오른쪽 키."

#5.11
msgid "Go forward 10 moves."
msgstr "10수 앞으로 이동."

#5.12
msgid "Go to final move."
msgstr "마지막 수로 이동."

#5.13
msgid "<Ctrl+Q> to save the goban as an image."
msgstr "바둑판을 이미지로 저장하려면 <Ctrl+Q>를 누르세요."

#5.14
msgid "<Ctrl+W> to save the goban as an image."
msgstr "바둑판을 이미지로 저장하려면 <Ctrl+W>를 누르세요."

#5.15
msgid "Use mouse wheel or keyboard up/down keys to display the sequence move by move."
msgstr "착수 순서를 보려면 마우스 휠 또는 키보드 위/아래 키를 사용하시오."



############## Open position
#6.1
msgid "Undo"
msgstr "무르기"

#6.2
msgid "Play one move"
msgstr "한수 두기"

#6.3
msgid "Play as white"
msgstr "백으로 두기"

#6.4
msgid "Play as black"
msgstr "흑으로 두기"

#6.5
msgid "Self play"
msgstr "스스로 두기"

#6.6
msgid "Quick evaluation"
#translation missing:
msgstr ""

#6.7
msgid "Undo last move. Shortcut: mouse middle button."
msgstr "마지막 수 무르기. 단축키: 마우스 가운데 버튼."

#6.8
msgid "Select a bot."
msgstr "인공지능을 선택하세요"

#6.9
msgid "Ask the bot to play one move."
msgstr "컴퓨터에게 한수 두게 하기."

#6.10
msgid "Ask the bot to play as White."
msgstr "컴퓨터가 백으로 두게 하기."

#6.11
msgid "Ask the bot to play as Black."
msgstr "컴퓨터가 흑으로 두게 하기."

#6.12
msgid "Ask the bot to play alone."
msgstr "컴퓨터가 혼자 두게 하기."

#6.13
msgid "Ask the bot for a quick evaluation"
#translation missing:
msgstr ""

#6.14
msgid "Abort"
msgstr "취소"

#6.15
msgid "White"
msgstr "백"

#6.16
msgid "Black"
msgstr "흑"




############## Graphs
#7.1
msgid "Win rate"
msgstr "승률"

#7.2
msgid "Black win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.3
msgid "White win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.4
msgid "Value Network win rate"
#translation missing:
msgstr ""

#7.5
msgid "Black Value Network win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.6
msgid "White Value Network win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.7
msgid "Monte Carlo win rate"
#translation missing:
msgstr ""

#7.8
msgid "Black Monte Carlo win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.9
msgid "White Monte Carlo win rate delta"
#translation missing:
msgstr ""

#7.10
msgid "Score estimation"
#translation missing:
msgstr ""

#7.11
msgid "Black win rate"
msgstr "흑 승률"

#7.12
msgid "Move %i (%s), black/white win rate: "
msgstr "착수번호 %i (%s), 흑/백 승률: "

#7.13
msgid "Move %i: Black's move win rate: %s, computer's move win rate: %s"
msgstr "%i 번째 수: 흑의 승률: %s, 컴퓨터의 승률: %s"
msgid "Move %i: White's move win rate: %s, computer's move win rate: %s"
msgstr "%i 번째 수: 백의 승률: %s, 컴퓨터의 승률: %s"

#7.14
msgid "The computer believes the actual move is %.2fpp better than it's best move."
msgstr "컴퓨터는 실제 둔 수가 최선의 수보다 %.2f%% 더 좋다고 생각합니다."

#7.15
msgid "The computer believes it's own move win rate would be %.2fpp higher."
msgstr "컴퓨터는 자신이 둔 수의 승률이 %.2f%% 더 높다고 생각합니다."

#7.16
msgid "Move %i (%s), estimated score: "
#translation missing:
msgstr ""

#7.17
msgid "White win"
#translation missing:
msgstr ""

#7.18
msgid "Black win"
#translation missing:
msgstr ""

#7.19
msgid "<Ctrl+Q> to save the graph as an image."
msgstr "그래프를 이미지로 저장하려면 <Ctrl+Q>를 누르세요."

############## GRP Settings
#8.1
msgid "%s settings"
msgstr "%s 설정"

#8.2
msgid "General parameters"
msgstr "일반 조건들"

#8.3
msgid "Language"
msgstr "언어"

#8.4
msgid "Parameters for the analysis"
msgstr "분석에 대한 조건"

#8.5
msgid "Maximum number of variations to record during analysis"
msgstr "분석하는 동안 기록할 최대 변화도의 수"

#8.6
msgid "Only keep variations when game move and bot move differ"
#translation missing:
msgstr ""

#8.7
msgid "Save bot command line into RSGF file"
msgstr "인공지능 명령어를 RSGF파일에 기록"

#8.8
msgid "Parameters for the review"
msgstr "리뷰에 대한 조건"

#8.9
msgid "Fuzzy Stone"
msgstr "바둑돌 삐딱하게"

#8.10
msgid "Real game sequence deepness"
msgstr "실제 몇 수까지 둔 것을 표시"

#8.11
msgid "Goban/screen ratio"
msgstr "화면에서 바둑판의 비율(크기)"

#8.12
msgid "Maximum number of variations to display during review"
msgstr "리뷰하는 동안 표시될 최대 변화도의 수"

#8.13
msgid "Blue/red coloring of the variations"
#translation missing:
msgstr ""

#8.14
msgid "Labels for the variations"
#translation missing:
msgstr ""

#8.15
msgid "Inverted mouse wheel"
#translation missing:
msgstr ""

#8.16
msgid "Save settings"
msgstr "설정 저장"

#8.17
msgid "The best variation in blue"
#translation missing:
msgstr ""

#8.18
msgid "Winning variations (>50%) only in blue"
#translation missing:
msgstr ""

#8.19
msgid "Variations better than actual game move in blue"
#translation missing:
msgstr ""

#8.20
msgid "Rates"
#translation missing:
msgstr ""

#8.21
msgid "Letters"
#translation missing:
msgstr ""





############## Bots Settings
#9.1
msgid "Slow profile parameters"
#translation missing:
msgstr ""

#9.2
msgid "Command"
msgstr "명령어"

#9.3
msgid "Parameters"
msgstr "파라미터(조건)"

#9.4
msgid "Time per move (s)"
msgstr "착수 시간 (초)"

#9.5
msgid "Test"
#translation missing:
msgstr ""

#9.6
msgid "Fast profile parameters"
#translation missing:
msgstr ""

#9.7
msgid "%s availability"
#translation missing:
msgstr ""

#9.8
msgid "Static analysis"
#translation missing:
msgstr ""

#9.9
msgid "Live analysis"
#translation missing:
msgstr ""

#9.10
msgid "Live analysis as black or white"
#translation missing:
msgstr ""

#9.11
msgid "When opening a position for manual play"
#translation missing:
msgstr ""

#9.12
msgid "Maximum number of variations"
msgstr "최대 변화도의 갯수"

#9.13
msgid "Deepness for each variation"
msgstr "각 변화도의 최대 예측할 수"

#9.14
msgid "See AQ parameters in aq_config.txt"
msgstr "\"aq_config.txt\"에서 AQ 파라미터를 확인하세요"

#9.15
msgid "Slow profile"
#translation missing:
msgstr ""

#9.16
msgid "Fast profile"
#translation missing:
msgstr ""

#9.17
msgid "Both profiles"
#translation missing:
msgstr ""

#9.18
msgid "None"
#translation missing:
msgstr ""



############## Data description and display
#10.1
msgid "Move %i"
#ie: Move 244
msgstr "착수번호 %i"

#10.2
msgid "White to play, in the game, white played %s"
#ie: White to play, in the game, white played D16
msgstr "현재 백이 둘 차례, 대국에서는 백이 %s 에 두었음"
msgid "Black to play, in the game, black played %s"
msgstr "현재 흑이 둘 차례, 대국에서는 흑이 %s 에 두었음"

#10.3
msgid "For this position, %s would play: %s"
#ie: For this position, Leela would play: D16
#translation missing:
msgstr ""

#10.4
msgid "Black win probability:"
#translation missing:
msgstr ""
msgid "White win probability:"
#translation missing:
msgstr ""
#old english sentence and translation:
#msgid "black/white win probability for this variation: "
#msgstr "이 시점의 흑/백의 승률: "

#10.5
msgid "before %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.6
msgid "after %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.7
msgid "Black Value Network win probability:"
#translation missing:
msgstr ""
msgid "White Value Network win probability:"
#translation missing:
msgstr ""

#10.8
msgid "Black Monte Carlo win probability:"
#translation missing:
msgstr ""
msgid "White Monte Carlo win probability:"
#translation missing:
msgstr ""

#10.9
msgid "Move"
#translation missing:
msgstr ""

#10.10
msgid "Policy Network value"
#translation missing:
msgstr ""

#10.11
msgid "Playouts"
#translation missing:
msgstr ""

#10.12
msgid "Evaluation"
#translation missing:
msgstr ""

#10.13
msgid "RAVE"
#translation missing:
msgstr ""

#10.14
msgid "black/white win probability for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.15
msgid "Policy network value for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.16
msgid "Monte Carlo win probability for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.17
msgid "Value network black/white win probability for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.18
msgid "Number of playouts used to estimate this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.19
msgid "Evaluation for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.20
msgid "RAVE(x%%: y) for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.21
msgid "Score estimation for this variation: %s"
#translation missing:
msgstr ""

#10.22
msgid "Analysis by GoReviewPartner"
msgstr "Go Review Partner 로 분석하였습니다"

#10.23
msgid "Bot"
#translation missing:
msgstr ""

#10.24
msgid "Intervals"
#translation missing:
msgstr ""

#10.25
msgid "Command line"
#translation missing:
msgstr ""

#10.26
msgid "Book move"
msgstr "착수 예약"

############## Live analysis settings
#11.1
msgid "Bot used for analysis"
#translation missing:
msgstr ""

#11.2
msgid "Black player"
#translation missing:
msgstr ""

#11.3
msgid "White player"
#translation missing:
msgstr ""

#11.4
msgid "No overlap thinking time"
#translation missing:
msgstr ""

#11.5
msgid "Board size"
#translation missing:
msgstr ""

#11.6
msgid "Komi"
#translation missing:
msgstr ""

#11.7
msgid "Handicap stones"
#translation missing:
msgstr ""

#11.8
msgid "SGF file name"
#translation missing:
msgstr ""

#11.9
msgid "Human"
#translation missing:
msgstr ""

#11.10
msgid "Place %i handicap stones on the board"
#translation missing:
msgstr ""

#11.11
msgid "The game is now starting"
#translation missing:
msgstr ""


############## Live analysis
#12.1
msgid "Game"
#translation missing:
msgstr ""

#12.2
msgid "Currently at move %i"
#translation missing:
msgstr ""

#12.3
msgid "Pause"
#translation missing:
msgstr ""

#12.4
msgid "Analysis"
#translation missing:
msgstr ""

#12.5
msgid "Analysis by %s"
#translation missing:
msgstr ""

#12.6
msgid "Analysis status:"
#translation missing:
msgstr ""

#12.7
msgid "Ready to start"
#translation missing:
msgstr ""

#12.8
msgid "Resume"
#translation missing:
msgstr ""

#12.9
msgid "Pass"
#translation missing:
msgstr ""

#12.10
msgid "Waiting for next move"
#translation missing:
msgstr ""

#12.11
msgid "Pause the game"
#translation missing:
msgstr ""

#12.12
msgid "Pass for this move"
#translation missing:
msgstr ""

#12.13
msgid "Undo to previous move"
#translation missing:
msgstr ""

############## GTP terminal
#13.1
msgid "Send GTP command"
#translation missing:
msgstr ""



############## Popups
#14.1
msgid "Choose a filename"
msgstr "파일명을 고르세요"

#14.2
msgid "Select a file"
msgstr "파일을 선택하세요"

#14.3
msgid "SGF file"
msgstr "SGF파일"

#14.4
msgid "Reviewed SGF file"
#translation missing:
msgstr ""

#14.5
msgid "PNG image"
#translation missing:
msgstr ""

msgid "Error"
msgstr "오류"

msgid "Information"
msgstr "정보"

############## error messages

msgid "Could not save the RSGF file: "
msgstr "RSGF파일을 저장할 수 없습니다: "

msgid "Could not save the SGF file: "
msgstr "SGF파일을 저장할 수 없습니다: "

msgid "Could not open the SGF file: "
#translation missing:
msgstr ""

msgid "Error while initializing the GTP bot:"
msgstr "GTP 엔진을 초기화할 수 없습니다:"

msgid "Error while initializing the graphical interface:"
msgstr "그래픽을 초기화할 수 없습니다:"

msgid "Aborted"
msgstr "중지되었습니다"

msgid "Analysis aborted:"
msgstr "분석이 중지되었습니다:"

msgid "GnuGo thread failed:"
msgstr "Gnugo 실행 실패:"

msgid "Could not run %s using the command from config.ini file:"
#ie: Could not run Leela using the command from config.ini file:
msgstr "config.ini 파일의 명령어를 실행할 수 없음:"

msgid "%s did not replied as expected to the GTP name command:"
#ie: Leela did not replied as exepected to the GTP name command:
msgstr "%s 이(가) \"GTP name\" 명령어에 제대로 응답하지 않음:"

msgid "%s did not identified itself as expected:"
#ie: Leela did not identified itself as expected:
msgstr "%s 이(가) 제대로 인식되지 않음:"

msgid "%s did not replied as expected to the GTP version command:"
#ie: Leela did not replied as expected to the GTP version command:
msgstr "%s 이(가) \"GTP version\" 명령어에 제대로 응답하지 않음:"

msgid "Could not set the goboard size using GTP command. Check that %s is running in GTP mode."
#ie: Could not set the goboard size using the GTP command. Check that Leela is running in GTP mode.
msgstr "GTP 명령어로 바둑판 크기를 정할 수 없음. %s 이(가) GTP모드에서 동작하는지 확인 바람."

msgid "%s rejected this board size (%ix%i)"
#ie: Leela Zero rejected this board size (9x9)
msgstr "%s 이(가) 바둑판 크기를 거부함 (%ix%i)"

msgid "Could not run the program:"
#translation missing:
msgstr ""

msgid "Leela Zero is currently running the OpenCL SGEMM tuner. It may take several minutes until Leela Zero is ready."
#translation missing:
msgstr ""

msgid "The config.ini file does not contain %s entry for %s !"
#ie: The config.ini file does not contain TimePerMove entry for Leela !
#translation missing:
msgstr ""

msgid "The config.ini file %s entry for %s is empty!"
#ie: The config.ini file TimePerMove entry for Leela is empty!
#translation missing:
msgstr ""

msgid "The SGF file contains white handicap stones! %s cannot deal with that!"
#ie: The SGF file contains white handicap stones! Leela cannot deal with that!
#translation missing:
msgstr ""

